# Real_estate

**Исследование объявлений о продаже квартир**

**Цель:** Используя архив объявлений о продаже квартир в Санкт-Петербурге и соседних населённых пунктов за несколько лет,  определить рыночную стоимость объектов недвижимости в зависимости от факторов и определелить типичные параметры квартир.
По каждому объекту доступны два вида данных: данные, которые указал продавец в объявлении, и картографические данные (расстояние до центра, аэропорта, ближайшего парка и водоёма).


**Результат**
На стоимость объектов больше всего влияет общая площадь объекта, следующим важным признаком влияющим на стоимость объектов - количество комнат. Данные показатели корреляции сохраняются, как в общей базе недвижимости, так и в центральном районе. Следовательно, можно сделать вывод, что тенденция ценообразования на рынке недвижимости Питера схожа для всех районов. Цена квадратного метра влияет на стоимость в общей выборке, в центре взаимосвязь этих признаков более слабая.
    
**Стек:** Matplotlib, Pandas, Python, Jupiter.


